% @package : soul
Les vignettes ci-dessous correspondent soit à une donnée (information connue), soit une propriété, soit à une conclusion (nouvelle information).
Elles correspondent aux réponses mises dans le désordre de 6 exercices différents.\bigskip

% Elles sont la rédaction de 6 preuves dans le désordre.


Votre travail~:\medskip
\begin{description}
  \item[\Large\faCut] Découper les vignettes.
  \item[\Large\faRandom] Retrouver comment associer les vignettes afin de reconstituer les 6 preuves correctement.
  \item[\Large\faTape] Coller dans votre cahier les vignettes~: \keys{Données + Propriété + Conclusion}.
  \item[\Large\faPencil*] Dessiner une figure de la situation correspondant aux données.
\end{description}
\subsection*{Données}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$(AB)\parallel(CD)$~; $(d)$ coupe $(AB)$ en $M$ et $(CD)$ en $N$.};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{1cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {Dans $IJK$, $\widehat{IJK}=\ang{42}$ et $\widehat{IKJ}=\ang{56}$.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$\widehat{KMU}$ et $\widehat{KNL}$ correspondants et de même mesure.};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{1cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {Les droites $(MP)$ et $(NR)$ sont sécantes en $O$};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$(RS)\parallel(TU)$~; $(HG)$ coupe $(RS)$ en $E$ et $(TU)$ en $F$.};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{1cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {$\widehat{LKI}$ et $\widehat{KIJ}$ alternes-internes avec $\widehat{LKI}=\widehat{KIJ}$.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsection*{Propriétés}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux angles sont opposés par le sommet\\ \hl{alors} ils sont de même mesure.};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{1cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux droites sont parallèles et sont coupées par une troisième\\ \hl{alors} elles définissent des angles alternes-internes de même mesure.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux droites sont parallèles et sont coupées par une troisième\\ \hl{alors} elles définissent des angles correspondants de même mesure.};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{1cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux angles alternes-internes sont de même mesure\\ \hl{alors} ils sont portés par des droites parallèles.};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} deux angles correspondants sont de même mesure\\ \hl{alors} ils sont portés par des droites parallèles.};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{1cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,draw,rounded corners] {\hl{Si} on additionne les mesures des angles d'un triangle\\ \hl{alors} la somme est égale à \ang{180}.};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}

\subsection*{Conclusions}
\begin{multicols}{3}
  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$\widehat{MON}=\widehat{ROP}$};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{0.7cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$(MU)\parallel(NL)$};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$\widehat{SEF}=\widehat{UFG}$};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{0.7cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$(IJ)\parallel(KL)$};
  \end{tikzpicture}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {$\widehat{JIK}=\ang{180} - (\widehat{IJK}+\widehat{IKJ})$};
  \end{tikzpicture}
  \vspace{0.7cm}

  \begin{tikzpicture}
    \node[text width=5cm,align=center,draw,rounded corners] {\Large$\widehat{AMN}=\widehat{MND}$};
  \end{tikzpicture}
\end{multicols}
